Intel：你們為什麼需要10nm桌面處理器 14nm制不好嗎？

AMD日前給自家銳龍處理器做宣傳時，提出了愛上銳龍3000處理器的5個理由，其中一個就是7nm工藝，這確實是目前X86處理器中最先進的，相比之下Intel的桌面處理器還停留在14nm以下節點。

7nm vs.14nm是優勢嗎？這個問題對廠商來說有意義，因為更先進的工藝才能製造出性能更強，功耗更低，面積更小的處理器，但是對讀者來說，糾結製程意義不大，因為不論什麼工藝，消費者看到的實際上是性能，功耗，發熱，價格等問題，這些因素不一定跟工藝掛鉤。

Intel高級工程師Ophir Edlis日前在接受采訪時也談到了類似了觀點，福布斯詢問Intel什麼時候會推出10nm工藝的桌面處理器，因為目前發布的十代酷睿冰湖只有移動版。

對於這個問題，Ophir Edlis首先表示無可奉告，無法回答有關尚未發布的新產品的信息，不過他反問大家為什麼要關注是否是10nm工藝，10nm工藝是否是處理器必須的？

Ophir Edlis強調的是製程工藝只是處理器中的一個環節，就好像旋鈕一樣，Intel有很多手段（旋鈕）可以用。

以現在的情況來看，Intel不強調制程工藝先進性也不奇怪了，畢竟在這方面他們的進度確實落伍了，放在前幾年Intel工藝領先的時候，Intel對先進工藝帶來的優勢可是大書特書的。

不只是福布斯關注，其實從Intel 10nm工藝宣布之後大家就在關注10nm桌面處理器的事，因為現在的14nm工藝有點讓人疲勞了，工藝不升級Intel就一直在魔改Skylake架構，冰湖的SunnyCove核心是跟10nm工藝配套的，不給桌面上10nm的工藝就沒可能看到全新架構。

另一方面，英特爾對10nm的處理器支支吾吾恐怕也是有難言之隱，因為10納米桌面處理器很有可能要等很久，從之前洩露的路線圖來看，14nm以下節點至少還會有CometLake彗星湖這一代， DIY玩家支撐到2021年都還會跟14nm制為伍。

至於桌面處理器會不會直接跳過10nm的這一代，這也不是不可能的，因為2021年英特爾就要量產7納米工藝，雖然首發的是氙架構的GPU，但是2022年怎麼也要給CPU用了，這個時間點上留給10納米桌面處理器的機會並不多。

intel 個10nm係真正既10nm
tsmc同Samsung隻7nm改良版先=10nm

熱到賴屎

9900k 8核 14nm 2xx w

他反問大家為什麼要關注是否有民主，民主是否是國家必須的？

唔轉新製程 永遠都用5年前既skylake架構
icelake SunnyCove架構要配合10nm

NVIDIA 都有講過類似嘅說話，其實無講錯到，架構至係影響效能嘅關鍵

某程度上係正確
問題係destop架構冇改過
gpu好多年冇update

mobile cpu架構比destop快，再上一次已經是cd/p4時代

LGA1200只會出到14+++ 10core
10nm destop估計2022先會有

即係而家會同amd平手，只能賣情懷/穩定

9900k改10nm只會更易over heat
當年sb->ivy->>>
一路縮，一路積熱

sb錫焊
ib牙膏

intel新構架係設計俾10nm架

sb 2D
ivy之後開始有3D技術

你睇下67/77/8700k開蓋之後，要8700k先開始易上5ghz

而家destop 太大功率
10nm技術頂唔順
你睇下amd批7nm,都係冇乜超頻空間

佢notebook 10nm都係得低電cpu

67係初代14nm難超
77 第2代14nm
87 第3代14nm
當然有分別

其實唔需要太多超頻空間
ipc提升夠大就得
zen2 4.5ghz都似都贏coffeelake 5ghz

ppt就係
real world 9900k打機重係快過zen2

Intel 只贏打機 可能係optimization or avx效益問題
其他野都輸

我fd粒3900x剛剛到手

過幾日去test下h265 4k效率

zen2而家比am4限死左性能
求穏定，重係->intel

所以intel成日換底板都唔係無原因

究竟當年pentium d 熱啲定係9900k 熱啲

其實Intel岩架

所以都係要睇實測

以前笑佢煎蛋姐
9900k應該可以炒蛋了